\chapter{Einleitung} \label{k1:einleitung}
Mit diesem Kapitel wird zunächst ein Einstieg in das Themengebiet der vorliegenden Bachelorarbeit gegeben, während im Anschluss mit den offenen Fragestellungen die Motivation für diese Arbeit geliefert wird. Den Abschluss des Kapitels bildet die Gliederung der Arbeit sowie eine kurze Beschreibung der einzelnen Kapitel.

\section{Einführung in das Themengebiet} \label{k1.1:einfuhrung}
Dieser Abschnitt widmet sich der Einführung in das Themengebiet dieser Arbeit. Zunächst gliedert er sich in eine kurze Beschreibung von E-Trucks. Anschließend wird die Notwendigkeit von Ladesäulenmanagement in diesem Kontext beschrieben. Durch die Verknüpfung der relevanten Themenbereiche wird der Rahmen dieser Arbeit gelegt und gleichzeitig ein einfacher Einstieg in das Themengebiet ermöglicht.

\subsection*{E-Trucks}
E-Trucks, auch Elektro-LKWs genannt, sind Lastkraftwagen, die elektrische Batterien zum Antreiben des Fahrzeugs nutzen, statt eines Dieselmotors oder Ähnlichem. Da bei diesen Fahrzeugen kein Treibstoff benötigt wird, kommt es auch zu keiner CO$^2$-Emission \cite{chan2007state}\\ \\
Das macht E-Trucks für viele Unternehmen interessant, da diese eine umweltschonende Alternative zu herkömmlichen LKWs sind. Dies kann man beispielsweise anhand des neu vorgestellten E-Trucks Tesla Semi sehen, welcher bereits kurz nach Bekanntgabe hunderte Bestellungen erhalten hat.
\cite{mark18bi}\\

\subsection*{Ladesäulenmanagement}
Ladesäulen werden genutzt, um die Batterien von E-Trucks aufzuladen. Dabei kann eine Ladesäule nicht mehr als ein Fahrzeug zur selben Zeit aufladen. Da in einigen Fällen mehr E-Trucks als Ladesäulen vorhanden sind, müssen diese anhand bestimmter Kriterien auf die Ladesäulen aufgeteilt werden. Dieser Vorgang wird Ladesäulenmanagement genannt. Die wichtigsten Kriterien hierfür sind die Ladung, die der jeweilige E-Truck für seine aktuelle Route benötigt, und der Zeitpunkt, zu dem dieser losfahren muss, um rechtzeitig an seinem Ziel anzukommen. Diese Kriterien werden für alle Fahrzeuge gesammelt, um dadurch die Aufteilung auf die Ladesäulen so durchzuführen, dass alle Elektro-LKWs genug Ladung für ihre Route erhalten und die Verspätung am Ziel minimiert wird. 

\section{Fragestellungen und Beiträge dieser Arbeit} \label{k1.2:fragestellung}
Ziel dieser Arbeit ist die Entwicklung eines Verfahren, welches beschreibt, wie die Verteilung von E-Trucks auf Ladesäulen optimal durchzuführen ist. Dabei wird zunächst eine Konzeption dieser Optimierung erstellt. Anschließend wird das resultierende Verfahren auf die Zielsetzung angepasst und auf Implementierungsebene abgebildet.  \\ \\
Dadurch ergibt sich folgende Fragestellung sowie deren Teilfragen als untergeordnete Liste, welche im Rahmen dieser Arbeit beantwortet werden:

\paragraph{Wie kann das Ladesäulenmanagement von E-Trucks optimiert werden?}\mbox{}
\begin{itemize}
	\item[1.] \label{1.}Wie kann solch ein Optimierungsproblem konzeptioniert werden?
	\item[2.] \label{2.}Wie kann das resultierende Verfahren auf Implementierungsebene abgebildet werden?
\end{itemize}

\section{Gliederung der Arbeit} \label{k1.4:gliederung}
In diesem Abschnitt werden die verschiedenen Kapitel dieser Arbeit vorgestellt und kurz beschrieben.
\paragraph{Kapitel 2: Definition der Problemstellung}
Dieses Kapitel beschreibt die Problemstellung, die in dieser Arbeit behandelt wird. Dadurch soll verdeutlicht werden, was das Problem ist, welche Faktoren im Konzept beachtet werden müssen und wie die Lösung aussehen soll.
\paragraph{Kapitel 3: Grundlagen}
Dieses Kapitel beschreibt die Grundlagen der nichtlinearen Optimierung. Diese sind nötig, um die darauffolgende Konzeption zu verstehen.
\paragraph{Kapitel 4: Konzeption eines Verfahrens zur Optimierung des Ladesäulenmanagements von E-Trucks}
Dieses Kapitel ist der Kern dieser Arbeit. In ihm wird das nichtlineare Optimierungsmodell definiert, die Methode gezeigt, die genutzt wird, um die Optimierung durchzuführen sowie ein Algorithmus zur Bestimmung eines Startwerts beschrieben. Dadurch kann die Implementierung der Optimierung durchgeführt werden.
\paragraph{Kapitel 5: Implementierung eines Prototyps}
In diesem Kapitel wird die Implementierung des Prototyps beschrieben. Dabei wird zuerst die Benutzeroberfläche und anschließend die Implementierung der Serverlogik gezeigt. Außerdem wird noch ein Gesamtablauf des Prototyps dargestellt.
\paragraph{Kapitel 6: Evaluation des Prototyps}
Dieses Kapitel dient der Evaluation des Prototyps. Hierfür werden systematisch Parameter gewählt, um zu zeigen, wie sich diese auf das Ergebnis auswirken.
\paragraph{Kapitel 7: Zusammenfassung und Ausblick}
Das letzte Kapitel stellt eine Zusammenfassung der erarbeiteten Kenntnisse dar. Zudem wird ein Ausblick auf weiterführende Arbeiten in diesem Themengebiet dargestellt, die auf den Beiträgen dieser Arbeit aufbauen.

